自拍婚照

嚟緊下個月去歐洲影婚照順便去埋旅行
諗住自駕 揸車經過嗰啲town仔就會落車set腳架影幾張
但我無部靚相機
想集思廣益睇吓買邊部好

其實有budget可能會買Sony a7iii
可惜我哋budget有限
因為結婚已經用咗好多錢
所以想問下大家意見

我而家用緊部廢嘢
FUJIFILM X-A5
其實用咗富士用咗好多年
因為覺得佢哋啲色出得好靚
之前亦用過Canon 都幾鍾意
但係從來都未用過Sony

我平時用aperture tune色
雖然部嘢廢 但去完旅行 tune一tune會開心d

Sony a7ii呢個價位我ok
仲有無另一部差唔多價錢 但performance好d？

Sony RX100 -2/3/4/5/6.... is ok~

但我想買部無反或單反
可以換lens嘅

建議買高解像度少少...
始終有機會曬返出黎

我都咁諗啊 有無好介紹？

有啲錢唔慳得
專心去旅行算啦

租

信者得救

a7r3

同意

會同我未來老公反映下
但7000-10000真係無部靚相機揀咩？

我睇睇 thanks！

唔係機嘅問題
係人嘅問題

你帶Kit 鏡去的話，不如唔好諗換鏡
你預算有限的話，又唔會買支貴既大光圈
買得一支，你又顧唔到其他焦距Rx100 系列有1.8光圈，你夜又影到，暗又影到。
去旅行自拍婚照，你顧唔到咁多野，不好帶部DC去，邊行邊影好過，唔好為影而影，最重要係留下記憶，照片其次

其實以前喺大學學過攝影
由菲林到曬相到digital都玩過
但出到嚟做嘢真係無時間
揼低咗咁耐
諗住而家有藉口再玩返當嗜好咁輕鬆下
無可奈何結婚用太多錢
我驚會使突咗

你又講得啱嘅 或者我買返部x-t20
我有兩支fuji lens
係想upgrade嗰body

Canon 6D2

Sony a7rii 二手

Fuji X-T3

要高像素嘅可以試下Nikon d800
反正都落腳架 唔會存在咩手震問題
再買支condition好嘅鏡（16-35/24-70）
都應該夠你影

Sony a7iii 用完放LOR
好過租

年中見唔少你呢啲以為自己識影相就可以自拍婚照嘅柒頭
結果到最後，相又影唔到，然後旅行又掛住影唔過癮

其實我無覺得自己識影相過
我哋請咗專業嘅攝影師幫我哋喺歐洲影相
但佢只影兩日 我哋去兩個幾禮拜
其餘時間諗住自己可以影下姐
其實我喺到只係想問下意見買咩機姐

真心好用？ a7ii真係差好遠？

上年影完用 5D4
最緊要係有 WIFI 駁落電話，睇住汁好多晒D姿勢先影同埋你未來老婆/勰公都要有耐性慢慢影

富士XT30 kit +16.4

反正落腳 唔洗對焦快操作快果啲
買a7r2 好過a7ii a7iii

用iPhone算啦
慳返舊錢食好啲好過

好 我研究下先
唔該曬

SONY呀...我用FD個部, 都真要靠練習同SET FN去上手, 但係係好用的。

反正你都識執相, 用咩機差不多啦, 粒死人CMOS賣廣告賣到飛天又有咩大分別, 鏡先最重要
機最好揀有反MON自拍的 (CANON R個款), 唔好諗住手機REMOTE
鏡你唔會得閒換既, 咪用貴少少的ZOOM鏡, 唔使怕二手放唔出

講番, 反MON自拍的全片無反就好似得CANON R?

利申 1999 & 我唔識影相 FD講的

收部二手A7R2都好, 全新不了

自拍真係好撚難架，又要構圖又要set好晒d哩埋位，最難係自己擺pose。

我有諗住換個body再買一枝大光圈嘅lens
我好同意唔會換lens
我之前去南美旅行帶兩枝lens最後淨係用過一枝

係啊 我哋去練習過㗎喇
超難 又想避開d人 又構圖同就d光
最尷尬係d人望住你
但fuji有電話remote
sony聽講都有但流流哋

如果唔介意Canon，不如買部2手5d3加支24-70/2.8舊版？
我都打算遲d做呢樣野，但d大機已經放走好耐，得返部m43，無所謂lu，最緊要人啫

我都鍾意canon㗎 我覺得佢portrait mode做得幾好

新機咪a6400 + 18135玩埋Timelapse，得一皮唔好FF玩FF啦。或者你用開Fuji就升級部機算啦，本身有咩鏡呀？

問題係你唔通望住個電話影？當你用倒數嚟影，你都要收返埋部電話，咁原本你擺好咗pose又會郁咗，仲未計倒數得嚟可能有人行過

唔好忘記要帶電腦去back up, 仲有要買remote trigger。

人類總要....

電話REMOTE個個牌子都做唔好架啦
唔係太遠焦, 寧願反MON+EYE AF算了
冇先用電話啦 記得用細部的IPHONE呀

其實二人自拍本來就好難

agree
去旅行仲要拎腳 又用手機remote
搞得機又要跑尼跑去
得個苦字

利申：自己試過

隻腳cheap啲都驚比風吹低
連埋部機同鏡一齊吹低

xa5 其實幾唔錯
又唔洗追機能

富士倒數自拍最聰明
倒數完先對焦
您set 好左個景按制行埋去就ok

歐洲嘅
買支10-24ultrawide
買支閃補補光就夠(唔記得有冇hotshoe)

再搭支35/1.4影下單頭夠做

如果係kit1545/1650
其實wide end 都唔錯

您都收少少光圈架啦

下下淺景深嘅去澳門影假景得啦

唔洗tele原因係您企唔倒咁遠影

你結婚都洗左咁多錢
人生最重要既你為左慳買部差機影
多得幾多錢呀？你去歐洲都唔止啦
點不如你話去中國影仲平啦
機同鏡影完之後都會繼續
再唔係分期比囉
一個月先1千幾
你一次過比就貴姐
要買就買A7iii/Riii

睇完都係俾錢人影好過

我去蜜月都係自己帶機同腳架自拍，果時用canon 6d + sony a7
而家轉咗用nikon dslr，自拍可以wifi remote，用自拍mode可以倒數後一次影多張，好方便

我覺得如果鍾意影相，set機自拍都係樂趣
不過經驗係唔好帶太重裝備，太重真係唔會用

祝影到靚相

俾錢人影未必一定靚
我既經驗係咁
影四套相先得一套滿意

自己影有限制，但係兩個人都享受過程既話，睇相既感覺會特別好多

如果兩個人都好有耐性就係

你試下youtube搵小墨與呀猴啦

買返你用慣嘅Fujifilm, 添一兩枝好少少嘅鏡

支持自拍，我就係成功例子

無圖無例子

自拍真心難
本身男朋友係攝影師
但我同佢兩個自拍合照係7到不得了
擺pose好生硬

另外個remote係廢到不得了
經常會斷線 同埋佢係5秒後先影
所以你個表情hold 5秒已經僵硬曬
(佢用sony a7iii但幾靚畫質都冇用，
個樣都唔寬容笑得唔自然)

之前旅行一直都係自己用iphone+腳架影
反而仲靚，如果想知更多點樣自己set腳架可以影到好似請左個攝影師咁我再講，但預左iphone畫質一定係差d，但用手機app tune完po上網係一啲問題都冇，除非你話要曬返出黎。

你與其洗一皮嘢買相機又辛苦搞呢搞老，拎住d相機腳架又重，不如請個攝影師仲舒服。不過純粹建議，無任何hardsell成分

想知呀，你繼續講，雖然樓主好似消失咗

仲有，今時今日仲講咩機出咩色，你估菲林機年代咩
你影得婚紗相，像素重要，鏡頭更加重要
你唔好同我講你一支鏡走天涯
到時想影廣角啲又影唔到又會後悔
到時想遠啲影埋黎又做唔到又後悔
所以一係就齊啲裝備，一係就專心旅行，影相唔好諗住婚紗相好過啦
利申：窮撚無買鏡

如果有請人，咁就是但啦
最緊要影得正正常常留個紀念

我又想問下，菲林年代岀咩色關部機咩事
咪又係靠枝鏡同菲林
數碼年代就真係關部機事喇
Side by side拍埋一睇就知色水有分別

上網或Facebook搵當地華人攝影師啦。可以好平

屌，咪就係間間廠出嘅鏡頭出嘅色唔同囉
而家電腦執相個個都可以，你真係覺得每間廠本身出嘅色會好大影響？

間間廠個debayer method 都有分別
黑位處理都係
你電腦𢴇最多𢴇到相近，但唔會相同
每間廠岀嘅色會有好大影響，唔係我覺得，係事實
你電腦隻芒睇可能唔覺，電話睇都唔覺
但係唔好講到真係無分別

你係咪無影過RAW檔執相？
如果照你咁講，我諗全世界只會用其中一間廠影就算

你係咪無同時間𢴇過幾間廠嘅RAW檔？

其實你都幾本末倒置晒
照你咁講，菲林機每張相紙質素有些少差別，咪一樣有分別
而家影相，你唔係FOR商用印出嚟，設計，果少少分別執完相根本普通人用肉眼分別唔大
你就偏要講到果少少影響到人哋拎黎影下相會差好撚大分別
記得我當初影相都係好似你咁諗幾執著下，但事實上你唔係去到商業用途撚有分別咩
反而第一次見人講菲林機唔係每隻牌子各有特色可能我唔識嘢，我都係睇下啲攝影友雜誌學返黎

乜你未Block佢咩？

證明買幾貴既器材都無用

大家都係m mount機，福仔同Leica用同一枝鏡，同一卷菲林有咩分別？
大家都係Canon鏡，6D同A7又有咩分別？

唔係商用就唔識分咁點解唔用iPhone？
反正都係電話睇，用埋電腦都唔會有分別
高像素係重要嘅話，點解唔用phaseone？

貴機買dynamic range

用腳架都有分單人照同合照

如果單人照，可以set定個腳架，自己睇曬構圖，跟住企埋去，不斷郁下做下唔同表情塊面比唔同角度。對面渣機的友人因為有腳架幫助唔洗驚佢cut走你個頭或者手震構圖斜曬，佢只需要係你擺pose嗰陣不斷按制就得(iphone可以連拍)。咁樣影出黎就唔會好生硬，會係你自然流露表情跟住比佢連拍capture到。呢個技巧對於成日比女朋友屌9構圖差或者cut左個頭cut左對腳好有幫助。

而合照方面，照樣睇完構圖set個腳架，將手機set做10秒。其中一條友行入鏡頭裡面，負責定位，按拍攝制，跑到過去差唔多剩下2-3秒，嗰陣擺個pose同笑容會自然好多，因為你一擺好已經啱啱好影左了。大概影10張都會有3張係可以收貨(最壞情況，如果捉到條路8-9張收貨不是問題)。

另外有個終極技巧就係叫路人幫手按制。大家都知叫路人影佢一定係唔識溝通同埋9影，理得你靚唔靚咩，求其影完比返你。但如果你睇曬構圖set好腳架就唔同講法。你只要叫個突然幫你按住個連拍制5-10秒期間你地一早做出你一早諗定嘅各種姿勢，自然流露笑容，連拍5-10秒裡面點都一定執到d出黎可以收貨。

大致上就係咁。

但買唔到技術

傻的嗎? 結婚已經夠多野煩
比少少錢請人影啦

就當你真係攝影天才
除非你係專業model，否則你一定要人地教你點擺post
影完又要執，出相

不如你請飲入廚房煮埋十幾圍酒菜出來，你都識煮送架啦